反同鄭泳舜出任平機會新委員

反同鄭泳舜出任平機會新委員

鄭泳舜

【本報訊】政府宣佈委任鄭泳舜、黃梓謙及唐安娜（Anna Thompson）擔任平等機會委員會新委員。三人由特首林鄭月娥委任，任期下月20日起生效，為期兩年，以接替離任的民建聯立法會議員周浩鼎、衞生服務界立法會議員李國麟以及香港體育學院院長李翠莎。

黃梓謙

曾夥明光社辦研討會

鄭泳舜為民建聯立法會議員，亦是民建聯家庭事務委員會副秘書長，過去一直反對同志平權運動。早年他聯同明光社、愛護家庭家長協會等反同組織舉辦研討會，反對同性婚姻合法化。政府公佈的簡介稱鄭是社企「家園基金有限公司」副總幹事，向弱勢社群低價銷售食品和日用品。

黃梓謙為智庫組織民主思路聯席召集人，2016年參與立法會港島區選舉，曾接受同志平權組識舉辦的同志友善候選人問卷調查，表態贊成同性婚姻、性傾向及性別認同反歧視條例等。黃同時是慈善機構「凝動香港體育基金」創辦人。

唐安娜則是太古地產董事，負責人才策略及人力資源管理，早年曾出任國泰航空航務董事。

人民力量立法會議員陳志全指，民建聯反同立場鮮明，當局卻接連委任該黨議員作委員，明顯親疏有別，「搞到好似畀民建聯世襲咁」。

陳又指，早前他在立法會提出研究制訂讓同志締結伴侶關係政策議案，民建聯亦投下反對票，「研究吓咋，都要反對」，他認為政府在同志平權問題上已有既定立場，「根本係想拖住平機會，令個會做唔到嘢」。

■記者梁御和

上一則
上一則
東京示威被捕 非日本人禁保釋 囚單人倉 限制活動 郭紹傑雙腳退化

下一則
下一則
沙中綫爆醜聞 禮頓仍獲港鐵獎

郭紹傑雙腳退化